msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Luanti textdomain doc_items x.x.x\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: \n"
"X-Generator: mtt_convert 0.1.1\n"

msgid "This is a decorational block."
msgstr "此為裝飾性方塊。"

msgid "This block is a building block for creating various buildings."
msgstr "此構造方塊可以用來堆砌建築。"

msgid "This item is primarily used for crafting other items."
msgstr "此物品主要用於合成其他物品。"

msgid "Hold it in your hand, then leftclick to eat it."
msgstr "拿著它左按，就可以食用。"

msgid "Hold it in your hand, then leftclick to eat it. But why would you want to do this?"
msgstr "拿著它左按，就可以食用。但為甚麼要吃？"

msgid "This block's rotation is affected by the way you place it: Place it on the floor or ceiling for a vertical orientation; place it at the side for a horizontal orientation. Sneaking while placing it leads to a perpendicular orientation instead."
msgstr "此方塊的旋轉方向受放置方式影響：放置在地板或天花板上時是直置；放置在側面時是橫置。放置時按下潛行鍵，則垂直放置。"

msgid "Hand"
msgstr "手"

msgid "Air"
msgstr "空氣"

msgid "Yes"
msgstr "是"

msgid "No"
msgstr "否"

msgid ", "
msgstr ", "

msgid "Unknown item (@1)"
msgstr "不明物品 (@1)"

msgid "unknown"
msgstr "不明"

msgid "1 second"
msgstr "1 秒"

msgid "@1 seconds"
msgstr "@1 秒"

msgid "• @1: @2"
msgstr "・@1：@2"

msgid "• @1, rating @2: @3 s - @4 s"
msgstr "・@1、評級 @2：@3 秒 到 @4 秒"

msgid "• @1, rating @2: @3 s"
msgstr "・@1、評級 @2：@3 秒"

msgid "• @1, level @2: @3 uses"
msgstr "・@1、等級 @2：@3 次"

msgid "• @1, level @2: Unlimited"
msgstr "・@1、等級 @2：無限次數"

msgid "This tool is capable of mining."
msgstr "此工具能用來開採。"

msgid "Maximum toughness levels:"
msgstr "對象硬度上限："

msgid "Mining times:"
msgstr "開採需時："

msgid "Mining durability:"
msgstr "開採耐久："

msgid "This is a melee weapon which deals damage by punching."
msgstr "此近戰武器能用來擊打敵人，造成傷害。"

msgid "Maximum damage per hit:"
msgstr "每次擊中的最大傷害："

msgid "• @1: @2 HP"
msgstr "・@1：@2 HP"

msgid "Full punch interval: @1 s"
msgstr "全力攻擊的間隔：@1 秒"

msgid "This block can be mined by any mining tool in half a second."
msgstr "任何工具都可以在半秒內開採此方塊。"

msgid "This block can be mined by any mining tool immediately."
msgstr "任何工具都可以瞬間開採此方塊。"

msgid "This block can not be mined by ordinary mining tools."
msgstr "一般的工具無法開採此方塊。"

msgid "This block can be destroyed by any mining tool in half a second."
msgstr "任何工具都可以在半秒內摧毀此方塊。"

msgid "This block can be destroyed by any mining tool immediately."
msgstr "任何工具都可以瞬間摧毀此方塊。"

msgid "This block can not be destroyed by ordinary mining tools."
msgstr "一般的工具無法摧毀此方塊。"

msgid "This block can be mined by mining tools which match any of the following mining ratings and its toughness level."
msgstr "此方塊可以被符合以下開採評級及硬度要求的工具開採。"

msgid "Mining ratings:"
msgstr "開採等級："

msgid "Toughness level: @1"
msgstr "硬度：@1"

msgid "Range: @1"
msgstr "距離：@1"

msgid "Range: @1 (@2)"
msgstr "距離：@1 (@2)"

msgid "This tool can serve as a smelting fuel with a burning time of @1."
msgstr "此工具可以用作冶煉燃料，能燃燒 @1。"

msgid "This block can serve as a smelting fuel with a burning time of @1."
msgstr "此方塊可以用作冶煉燃料，能燃燒 @1。"

msgid "This item can serve as a smelting fuel with a burning time of @1."
msgstr "此物品可以用作冶煉燃料，能燃燒 @1。"

msgid " Using it as fuel turns it into: @1."
msgstr " 被用作燃料後會轉化成@1。"

msgid "Itemstring: \"@1\""
msgstr "Itemstring 識別碼：\"@1\""

msgid "Description: @1"
msgstr "描述： @1"

msgid "Usage help: @1"
msgstr "用法：@1"

msgid "Maximum stack size: @1"
msgstr "最大堆疊數：@1"

msgid "This block points to liquids."
msgstr "此方塊可以操作液體。"

msgid "This tool points to liquids."
msgstr "此工具可以操作液體。"

msgid "This item points to liquids."
msgstr "此物品可以操作液體。"

msgid "Punches with this block don't work as usual; melee combat and mining are either not possible or work differently."
msgstr "此方塊有特別的使用方式；拿著它時可能無法如常開採資源和擊打敵人。"

msgid "Punches with this tool don't work as usual; melee combat and mining are either not possible or work differently."
msgstr "此工具有特別的使用方式；拿著它時可能無法如常開採資源和擊打敵人。"

msgid "Punches with this item don't work as usual; melee combat and mining are either not possible or work differently."
msgstr "此物品有特別的使用方式；拿著它時可能無法如常開採資源和擊打敵人。"

msgid "This block belongs to the @1 group."
msgstr "所屬方塊群組：@1"

msgid "This tool belongs to the @1 group."
msgstr "所屬工具群組：@1"

msgid "This item belongs to the @1 group."
msgstr "所屬物品群組：@1"

msgid "This block belongs to these groups: @1."
msgstr "所屬方塊群組：@1"

msgid "This tool belongs to these groups: @1."
msgstr "所屬工具群組：@1"

msgid "This item belongs to these groups: @1."
msgstr "所屬物品群組：@1"

msgid "Blocks"
msgstr "方塊"

msgid "Item reference of blocks and other things which are capable of occupying space"
msgstr ""

msgid "Collidable: @1"
msgstr "可發生碰撞：@1"

msgid "Pointable: Yes"
msgstr "可被指向：是"

msgid "Pointable: Only by special items"
msgstr "可被指向：限特定物品"

msgid "Pointable: No"
msgstr "可被指向：否"

msgid "This block is a liquid with these properties:"
msgstr "此方塊屬是一種液體，具備以下特性："

msgid "• Renewable"
msgstr "・可再生"

msgid "• Not renewable"
msgstr "・不可再生"

msgid "• No flowing"
msgstr "・非流動"

msgid "• Flowing range: @1"
msgstr "・流動距離：@1"

msgid "• Viscosity: @1"
msgstr "・黏稠度：@1"

msgid "This block causes a damage of @1 hit points per second."
msgstr ""

msgid "This block causes a damage of @1 hit point per second."
msgstr ""

msgid "This block decreases your breath and causes a drowning damage of @1 hit points every 2 seconds."
msgstr "此方塊會令你消耗氧氣，耗盡後每 2 秒造成 @1 HP 溺水傷害。"

msgid "This block decreases your breath and causes a drowning damage of @1 hit point every 2 seconds."
msgstr "此方塊會令你消耗氧氣，耗盡後每 2 秒造成 @1 HP 溺水傷害。"

msgid "The fall damage on this block is increased by @1%."
msgstr "此方塊所致的墜落傷害會增加 @1%。"

msgid "This block negates all fall damage."
msgstr "此方塊可以抵銷所有墜落傷害。"

msgid "The fall damage on this block is reduced by @1%."
msgstr "此方塊所致的墜落傷害會減少 @1%。"

msgid "You can not jump while standing on this block."
msgstr "站在此方塊上會令你無法跳躍。"

msgid "This block can be climbed."
msgstr "此方塊可以被攀爬。"

msgid "This block will make you bounce off with an elasticity of @1%."
msgstr "此方塊會將你回彈到 @1% 的高度。"

msgid "This block is slippery."
msgstr "可以在此方塊上滑行。"

msgid "This block is completely silent when walked on, mined or built."
msgstr "此方塊的開採、放置、在上面走動，皆不會產生聲音。"

msgid "This block is completely silent when mined or built."
msgstr "此方塊的開採和放置，皆不會產生聲音。"

msgid "Walking on this block is completely silent."
msgstr "在此方塊上走動時不會產生聲音。"

msgid "Mining this block is completely silent."
msgstr "開採此方塊時不會產生聲音。"

msgid "Building this block is completely silent."
msgstr "放置此方塊時不會產生聲音。"

msgid "This block is affected by gravity and can fall."
msgstr "此方塊受重力影響，會墜落。"

msgid "Building another block at this block will place it inside and replace it."
msgstr ""

msgid "Falling blocks can go through this block; they destroy it when doing so."
msgstr "此方塊會讓墜落的方塊穿過，並被壓毁。"

msgid "This block will drop as an item when a falling block ends up inside it."
msgstr "當此方塊被墜落的方塊壓壞時，會作為物品掉落。"

msgid "This block is destroyed when a falling block ends up inside it."
msgstr "當此方塊被墜落的方塊壓壞時，會被摧毀。"

msgid "This block will drop as an item when it is not attached to a surrounding block."
msgstr "當沒有可以依附的鄰接方塊時，此方塊會作為物品掉落。"

msgid "This block will drop as an item when no collidable block is below it."
msgstr "當下方沒有支撐時，此方塊會墜落。"

msgid "Liquids can flow into this block and destroy it."
msgstr "當接觸液體時，此方塊會被摧毀。"

msgid "This block is a light source with a light level of @1."
msgstr "此方塊提供光源，亮度為 @1。"

msgid "This block glows faintly with a light level of @1."
msgstr "此方塊會發光，亮度為 @1。"

msgid "This block allows light to propagate with a small loss of brightness, and sunlight can even go through losslessly."
msgstr "光線可以穿過此方塊。陽光能完全穿透，其他光會稍微變暗。"

msgid "This block allows light to propagate with a small loss of brightness."
msgstr "光線可以穿過此方塊，亮度會稍微變暗。"

msgid "This block allows sunlight to propagate without loss in brightness."
msgstr "陽光可以完全穿透此方塊。"

msgid "Unknown Node"
msgstr ""

msgid "This block connects to this block: @1."
msgstr "此方塊連接 @1 方塊。"

msgid "This block connects to these blocks: @1."
msgstr "此方塊連接以下方塊：@1"

msgid "This block connects to blocks of the @1 group."
msgstr "此方塊連接屬於 @1 群組的方塊。"

msgid "This block connects to blocks of the following groups: @1."
msgstr "此方塊連接屬於以下群組的方塊：@1"

msgid "This block won't drop anything when mined."
msgstr "開採此方塊後不會產生掉落物。"

msgid "This block will drop the following when mined: @1×@2."
msgstr "開採此方塊後會掉落這東西：@1 x@2"

msgid "This block will drop the following when mined: @1."
msgstr ""

msgid "This block will drop the following items when mined: @1."
msgstr "開採此方塊後會掉落這些東西：@1"

msgid "This block will randomly drop one of the following when mined: @1."
msgstr "開採此方塊後會隨機掉落以下東西之一：@1"

msgid "This block will randomly drop up to @1 drops of the following possible drops when mined: @2."
msgstr "開採此方塊後會隨機掉落最多 @1 組的以下東西：@2"

msgid " and "
msgstr " , 和 "

msgid "@1×@2"
msgstr "@1×@2"

msgid "@1 (<0.5%)"
msgstr "@1 (<0.5%)"

msgid "@1 (ca. @2%)"
msgstr "@1 (約 @2%)"

msgid "@1 (@2%)"
msgstr "@1 (@2%)"

msgid "Tools and weapons"
msgstr "工具與武器"

msgid "Item reference of all wieldable tools and weapons"
msgstr "可持用的工具及武器"

msgid "Durability: @1 uses"
msgstr "耐久度：使用 @1 次"

msgid "Durability: @1"
msgstr "耐久度：@1"

msgid "Miscellaneous items"
msgstr "其他物品"

msgid "Item reference of items which are neither blocks, tools or weapons (esp. crafting items)"
msgstr "不屬於方塊、工具、武器的其他物品，例如製作材料"

msgid "Mobs"
msgstr "生物"

msgid "Different Mobs"
msgstr "各種友善、敵對、或死或活的生物"

msgid "Type: @1"
msgstr "類型：@1"

msgid "Spawning light levels (min / max): @1 / @2"
msgstr "生成的亮度要求：@1 至 @2"

msgid "Can Jump a height of @1 nodes"
msgstr "跳躍高度 @1 格"

msgid "Can Fly"
msgstr "會飛行"

msgid "Can Swim"
msgstr "會游泳"

msgid "Drops: "
msgstr "掉落物： "

msgid "Follows player when these items are held:"
msgstr "會跟隨持有以下物品的玩家："

msgid "A transparent block, basically empty space. It is usually left behind after digging something."
msgstr ""

msgid "Whenever you are not wielding any item, you use the hand which acts as a tool with its own capabilities. When you are wielding an item which is not a mining tool or a weapon it will behave as if it would be the hand."
msgstr "即使是空著的手，也有基本的開採和戰鬥能力。當你拿著既非工具也非武器的物品時，你的行動會視作徒手進行。"

